「請槍代考」風吹到澳門 2女大學生被捕

內地「請槍代考」之風，近日竟在澳門科技大學出現！一名女生涉嫌「請槍」聘用一名內地女生代考，結果東窗事發，兩女一同被捕。

涉案被捕女大學生姓盧，23歲，將被控僱用他人代考及非法僱用罪名；被捕「槍手」則為姓張內地女大學生，21歲，將被控行使偽證罪名。

澳門警方稱，事發於本周一下午，氹仔澳門科技大學正進行「客戶關係管理課程」考試，監場職員發現一名女生的准考證與樣貌不相同，懷疑有學生「請槍」代考，於是報警揭發事件。

內地女生被捕後承認收取500元酬勞代考，又指是從聊天軟件接觸到中間人，對方向她提供澳門身份證及大學學生證；至於「請槍」的女學生則向警方表示，以2000元聘用他人代考。澳門警方相信中間人從中收佣達1500元，現正追緝中間人歸案。

科技大學回應事件稱，高度關注和十分重視此事件，並通報高等教育輔助辦公室。又稱校方一向嚴格要求學生嚴守學術誠信，對學生參加考試的證件等進行嚴格核查，絕不允許學生在任何時候有任何違規、違紀、作弊、違法等不當行為，對於代考或替他人考試事件，一旦發現，將立即報警，並遵照校規作出嚴厲處分。

讀到大學都咁蠢？之前澳門人咪話佢地好高質笑尻香港人嘅？

食水好深

內地女生被捕後承認收取500元酬勞代考，又指是從聊天軟件接觸到中間人，對方向她提供澳門身份證及大學學生證；至於「請槍」的女學生則向警方表示，以2000元聘用他人代考。澳門警方相信中間人從中收佣達1500元，現正追緝中間人歸案。

讀書多真係冇用， 死讀難讀先收得500
中間個條友係個電腦面前禁2禁就收1500

昏睡百年，國人仲瞓緊

赤化

香港仲垃圾啦
港英時，一個代考都捉唔到

重溫當年(2007年3月新聞) 代考2006年會考被補的相關新聞

借出准考證身份證 找友人代考數學
首宗會考頂包案兩女生罪成